import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';
import Textfield from './Textfield'
import { ThemeProvider } from "../index";

<Meta title="Элементы форм/Textfield" component={Textfield} />

# Textfield

Поле для ввода текста и чисел.


```ts
import { Textfield } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Textfield">
      <ThemeProvider theme={"b2bGreen"}>
          <Textfield label="Textfield" placeholder="Write Something" type="text" />
      </ThemeProvider>
  </Story>
</Canvas>

## Тип поля
  Свойство `type` определяет тип поля. Используются стандартные типы поля: `text`, `textarea`, `number`,
  `password`, `email` и т.д.

```tsx
<Textfield label="Search" type="search" />
<Textfield label="Search" type="password" />
<Textfield label="Search" type="email" />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "15px", width:"80%" }}>
  <Textfield label="Search" type="search" />
  <Textfield label="Password" type="password" />
  <Textfield label="Email" type="email" />
</div>

## Label и Placeholder


```tsx
<Textfield label="Label" placeholder="Поле c Label" type="text" />
<Textfield placeholder="Поле без Label" type="text" />
```
<div style={{ display: "flex", alignItems: "flex-end", gap: "20px" }}>
  <Textfield label="Label" placeholder="Поле c Label" type="text" />
  <Textfield placeholder="Поле без Label" type="text" />
</div>

## Textarea

Свойство `textarea` преобразует текстовое поле в элемент textarea.

```tsx
<Textfield textarea  label="Textarea" />
```
<Textfield textarea  label="Textarea" />

## Adornments

Благодаря префиксам (`prefix`) и суффиксам (`suffix`), в текстовом поле можно
выводить дополнительные подсказки пользователю или элементы взаимодействия с полем (например, кнопки).

```tsx
<Textfield prefix="Префикс" disableReset  type="text" />
<Textfield suffix="Суффикс" disableReset  type="text" />
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"70%" }}>
  <Textfield prefix="Префикс" disableReset type="text" />
  <Textfield suffix="Суффикс" disableReset type="text" />
</div>


## Подписи

Свойство `helperText` позволяет выводить подписи для текстового поля.

```tsx
<Textfield label="Поле с подписью" helperText="Подпись" type="text" />
```
<Textfield label="Поле с подписью" helperText="Подпись" type="text" />
<br/>

## Статус поля
Статус поля предоставляет пользователю информацию о состянии текстового поля (ошибка валидации и т.д.).
```tsx
<Textfield label="Поле error" errorText={"Error text"} type="text" />
```
<div style={{ width: "400px", display: "flex", justifyContent: "space-between", gap: "20px" }}>
  <Textfield label="Поле error" errorText={"Error text"} type="text" />
</div>
<br/>


## Список свойств

| Свойство     | Тип или варианты значения                         | По умолчанию | Описание                                     |
|--------------|---------------------------------------------------|--------------|----------------------------------------------|
| `className`  | `'string'`                                        | -            | Дополнительные CSS-классы                    |
| `disabled`   | `'boolean'`                                       | -            | Блокировка текстового поля                   |
| `errorText`  | `'string', 'ReactNode'`                           |              | Текст для вывода ошибки                      |                                              |
| `id`         | `string`                                          | -            | Идентификатор для текстового поля            |
| `helperText` | `string`                                          | -            | Текст для вывода подсказки                   |
| `label`      | `string`                                          | -            | label и placeholder для текстового поля      |
| `name`       | `string`                                          | -            | Имя `<input>` в DOM                          |
| `onChange`   | `ChangeEventHandler<HTMLInputElement>`            | -            | Действие при изменении текстового поля       |
| `prefix`     | `string`                                          | -            | Подсказка слева, внутри поля                 |
| `required`   | `boolean`                                         | `false`      | Делает поле обязательным                     |
| `suffix`     | `string`                                          | -            | Подсказка справа, внутри поля                |
| `textarea`   | `boolean`                                         | `false`      | Указывает вид текстового поля как `textarea` |
| `type`       | `'text', 'number', 'search', 'password','email' ` | -            | Указывает тип текстового поля                |
